const questions = [
  {
    question: "1 - O que é a geomorfologia?",
    choices: ["a) O estudo das formas da Terra.", "b) O estudo dos oceanos.", "c) O estudo das nuvens.", "d) O estudo das árvores."],
    correctAnswer: 0,
    attempts: 2
  },
  {
    question: "2 - Qual é a unidade básica da topografia?",
    choices: ["a) Metro", "b) Grau", "c) Hectare", "d) Pixel"],
    correctAnswer: 1,
    attempts: 2
  },
  {
    question: "3 - O que é uma bacia hidrográfica?",
    choices: ["a) Uma área de drenagem de água.", "b) Um vale profundo.", "c) Uma montanha alta.", "d) Uma caverna subterrânea."],
    correctAnswer: 0,
    attempts: 2
  },
  // Perguntas adicionais
  {
    question: "4 - Qual é a principal força responsável pela erosão da superfície terrestre?",
    choices: ["a) Vento", "b) Chuva ácida", "c) Gravidade", "d) Radiação solar"],
    correctAnswer: 2,
    attempts: 2
  },
  {
    question: "5 - O que é um delta em geomorfologia?",
    choices: ["a)Um tipo de montanha.", "b) Uma planície alagada perto de uma costa.", "c) Uma formação de gelo na Antártida.", "d) Um deserto árido."],
    correctAnswer: 1,
    attempts: 2
  },
  {
    question: "6 - Qual é a unidade de medida usada para calcular a inclinação de uma superfície em topografia?",
    choices: ["a) Metro", "b) Grau", "c) Hectare", "d) Pixel"],
    correctAnswer: 1,
    attempts: 2
  },
  {
    question: "7 - Qual é o processo geomorfológico responsável pela formação de vales profundos e estreitos, muitas vezes em regiões montanhosas?",
    choices: ["a) Tectônica de placas", "b) Intemperismo químico", "c) Erosão fluvial", "d) Sedimentação glacial"],
    correctAnswer: 3,
    attempts: 2
  }, {
    question: "8 - O que é uma elevação natural da superfície terrestre, geralmente mais baixa do que uma montanha e com uma cúpula arredondada?",
    choices: ["a) Planalto", "b) Serra", "c) Colina", "d) Pico"],
    correctAnswer: 2,
    attempts: 2
  }, {
    question: "9 - Qual é a unidade de medida usada para representar a inclinação de uma superfície terrestre em topografia?",
    choices: ["a) Graus", "b) Milhas náuticas", "c) Pés", "d) Graus, porcentagem e grau por mil"],
    correctAnswer: 3,
    attempts: 2
  }, {
    question: "10 - Qual processo geomorfológico envolve o movimento lento e contínuo de partículas de solo devido à gravidade?",
    choices: ["a) Erosão eólica", "b) Solifluxão", "c) Avalanche", "d) Deslizamento"],
    correctAnswer: 3,
    attempts: 2
  },
  {
    question: "11 - Qual é o termo utilizado para descrever a linha que separa duas bacias hidrográficas, onde as águas fluem em direção a diferentes rios ou oceanos?",
    choices: ["a) Linha de costa", "b)Ponto de convergência", "c) Divisor de águas", "d) Bifurcação"],
    correctAnswer: 2,
    attempts: 2
  },
  {
    question: "12 - Qual é o nome dado à representação gráfica que mostra as variações de altitude em uma determinada área, geralmente utilizando curvas de nível?",
    choices: ["a) Diagrama de isopletas", "b) Gráfico de precipitação", "c) Perfil longitudinal", "d) Mapa topográfico"],
    correctAnswer: 3,
    attempts: 2
  }
];
let currentQuestion = 0;
let score = 0;

function displayQuestion() {
  const questionElement = document.getElementById("question");
  const choicesElement = document.getElementById("choices");

  questionElement.textContent = questions[currentQuestion].question;
  choicesElement.innerHTML = "";

  for (let i = 0; i < questions[currentQuestion].choices.length; i++) {
    const choice = questions[currentQuestion].choices[i];
    const button = document.createElement("button");
    button.textContent = choice;
    button.className = "btn";
    button.addEventListener("click", () => checkAnswer(i));
    choicesElement.appendChild(button);
  }
}

function checkAnswer(choice) {
  if (choice === questions[currentQuestion].correctAnswer) {
    score++;
  } else {
    const correctChoice = questions[currentQuestion].choices[questions[currentQuestion].correctAnswer];
    alert(`Você errou! A resposta correta era: ${correctChoice}`);
  }

  currentQuestion++;

  if (currentQuestion < questions.length) {
    displayQuestion();
  } else {
    endGame();
  }
}

function checkAnswer(choice) {
  const currentQuestionData = questions[currentQuestion];

  if (currentQuestionData.attempts > 0) {
    if (choice === currentQuestionData.correctAnswer) {
      score++;
      // Atualize o contador de respostas corretas
      const correctAnswersCountElement = document.getElementById("correct-answers-count");
      correctAnswersCountElement.textContent = score;
    } else {
      const correctChoice = currentQuestionData.choices[currentQuestionData.correctAnswer];
      alert(`Você errou! A resposta correta era: ${correctChoice}`);
    }
    currentQuestionData.attempts--;
  }

  currentQuestion++;

  if (currentQuestion < questions.length) {
    displayQuestion();
  } else {
    endGame();
  }
}

function endGame() {
  const container = document.querySelector(".container");
  container.innerHTML = `
        <h1>Parabéns!</h1>
        <p>Você completou o quiz.</p>
        <p>Sua pontuação final é: <span id="final-score">${score}</span></p>
        <button id="play-again-button" style="cursor: pointer;"><a href="./quiz.html">Jogar Novamente</a></button>
    `;

  const playAgainButton = document.getElementById("play-again-button");
  // playAgainButton.addEventListener("click", restartGame);
  playAgainButton.style.display = "block"; // Mostra o botão
}
// O restante do seu código JavaScript permanece inalterado...


function nextQuestion() {
  if (currentQuestion < questions.length) {
    displayQuestion();
  } else {
    endGame();
  }

}

function startGame() {
  document.getElementById("play-button").style.display = "none";
  document.getElementById("question-container").style.display = "block";
  displayQuestion();
}
// function restartGame() {
//     currentQuestion = 0;
//     score = 0;
//     document.getElementById("score-value").textContent = score;
//     document.getElementById("play-again-button").style.display = "none";
//     document.getElementById("question-container").style.display = "block";
//     displayQuestion();
// }